<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>ВКонтакте API</title>
		<link>https://vk.com/apiclub</link>
		<description>Группа посвящена разработке приложений на основе платформы ВКонтакте API и всему, что с ней связано.&lt;br&gt;&lt;br&gt;API позволяет создавать интересные, интерактивные и популярные приложения. Встроенные средства монетизации позволяют приносить доход разработчикам приложений, начиная с первых дней запуска.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Если у вас возник вопрос или проблема, связанная с приложениями, а не с их созданием - обратитесь в службу поддержки: https://vk.com/support?act=new&amp;from=sg. Там помогут, тут нет.</description>
		<pubDate>Wed Jul 12 07:03:36 2017</pubDate>
		<generator>vkfeed2rss v0.3</generator>
		<item>
			<title>Запись 340589</title>
			<description>Небольшое, но полезное изменение для публикации внешних ссылок. Мы добавили поддержку нового тега vk:image. Используйте его на странице Вашего сайта, если в теге og:image нужно разместить изображение с другими пропорциями. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Тег vk:image более приоритетен — для сниппета ссылки ВКонтакте изображение будет подтягиваться в первую очередь из него. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Подробнее о публикациях: https://vk.com/dev/publications</description>
			<pubDate>Fri Jul  7 12:05:26 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340589</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340421</title>
			<description>Встречайте Streaming API — инструмент для анализа публичных данных ВКонтакте. Приглашаем Вас первыми оценить все его преимущества и принять участие в конкурсе для проектов, созданных с использованием Streaming API. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Streaming API Contest начинается сегодня и закончится 31 июля в 12:00 по московскому времени, приём работ начнётся 24 июля в 12:00. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Для участия в конкурсе нужно заполнить заявку: https://vk.com/app5708398_-1. Максимум три человека в команде.&lt;br&gt;Вы можете получить доступ к увеличенной выборке данных на время проведения конкурса, если это необходимо для реализации Вашей идеи. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Авторы лучших проектов получат: &lt;br&gt;— ценные призы: Macbook Pro, iPhone 7 Plus или iPad Pro 12.9”; &lt;br&gt;— купоны на таргетированную рекламу ВКонтакте; &lt;br&gt;— шанс присоединиться к нашей команде. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Мы ответим на Ваши вопросы в комментариях к этой записи и в обсуждении &quot;Streaming API Contest&quot;.</description>
			<pubDate>Wed Jun 28 09:54:00 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340421</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340419</title>
			<description>Обещанные изменения для методов newsfeed.search, wall.search и wall.get: &lt;br&gt; &lt;br&gt;— метод newsfeed.search можно вызывать не более 100000 раз в сутки; &lt;br&gt;— метод wall.search можно вызывать не более 10000 раз в сутки; &lt;br&gt;— для метода wall.get становится обязательным использование сервисного ключа доступа. Это изменение вступит в силу завтра. Лимиты на его использование пока останутся на прежнем уровне.</description>
			<pubDate>Thu Jun  8 06:51:44 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340419</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340418</title>
			<description>Важные новости для всех, кто имеет дело с поиском и анализом данных из ВКонтакте. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Мы готовимся к запуску нового продукта, который сделает Вашу работу удобнее. Streaming API позволит получать обновления поиска без многократных запросов. &lt;br&gt; &lt;br&gt;И заодно начинаем бороться с недобросовестными сервисами, которые обходят лимиты, создавая огромную (и по большей части бессмысленную) нагрузку на платформу. На первом этапе суточный лимит на вызов метода newsfeed.search будет снижен до 100 тысяч запросов. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Подробнее в Roadmap: vk.com/dev/data_limits</description>
			<pubDate>Fri Jun  2 17:39:47 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340418</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340417</title>
			<description>Вы просили, мы сделали: API для загрузки обложек в группы, паблики и встречи. Работает с ключом доступа пользователя или сообщества. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Прочитать о том, как загружать обложки: https://vk.cc/6mGSqp &lt;br&gt; &lt;br&gt;Документация к методам: &lt;br&gt;vk.com/dev/photos.getOwnerCoverPhotoUploadServer &lt;br&gt;vk.com/dev/photos.saveOwnerCoverPhoto</description>
			<pubDate>Mon Mar 13 15:15:54 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340417</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340416</title>
			<description>Долгожданный API для сокращения ссылок и подробная статистика переходов — vk.cc теперь умеет больше: https://vk.com/blog/renewed-vkcc</description>
			<pubDate>Thu Mar  9 10:20:14 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340416</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340415</title>
			<description>Не пропустите важные изменения в схеме работы с открытыми методами: vk.com/dev/service_token &lt;br&gt; &lt;br&gt;Сервисный ключ доступа теперь доступен в настройках приложения. Начиная с апреля его необходимо будет передавать не только в методах secure, но и в запросах к открытым методам.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сервисные ключи доступа, полученные по старой схеме, пока продолжат действовать для работы с методами secure.</description>
			<pubDate>Tue Feb 14 14:01:30 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340415</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340414</title>
			<description>Правила платформы vk.com/dev/rules были дополнены пунктом 4.4. об использовании социального графа ВКонтакте в сторонних приложениях. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Если Вы используете социальный граф, полученный средствами нашего API, необходимо указывать активные ссылки на профили пользователей ВКонтакте. Это требование не распространяется на альтернативные клиенты ВКонтакте, приложения из игровых каталогов и сервисы, расширяющие основную функциональность ВКонтакте. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Пожалуйста, убедитесь, что это условие выполняется в Вашем приложении. Мы оставляем за собой право приостановить доступ к платформе при несоблюдении правил ее использования.</description>
			<pubDate>Fri Jan 27 16:59:46 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340414</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340413</title>
			<description>Напоминаем, что уже совсем скоро мы откажемся от версии по умолчанию в методах API: vk.com/dev/version_update &lt;br&gt; &lt;br&gt;Есть еще несколько дней, чтобы добавить параметр v с номером версии во все запросы Вашего приложения к api.vk.com.</description>
			<pubDate>Thu Jan 26 13:53:01 2017</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340413</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340412</title>
			<description>Виджет сообщений сообщества стал более гибким: мы добавили сразу несколько новых опций. Теперь Вы можете указать собственный текст подсказки, управлять изменением размеров окна, включать и убирать звук оповещения. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Чтобы Вам было удобно отслеживать показатели, виджет обзавёлся собственным графиком в разделе статистики сообщества (и не только виджет — появилась подробная статистика по сообщениям в целом). &lt;br&gt; &lt;br&gt;Конструктор и документация к виджету: https://vk.com/dev/CommunityMessages&lt;img src="https://pp.userapi.com/c836524/v836524920/17496/q6BfgTYtXk4.jpg"&gt;
</description>
			<pubDate>Thu Dec 15 19:29:58 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340412</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340410</title>
			<description>С 16 декабря ВКонтакте меняет политику предоставления API для работы с аудиозаписями. Грядущие изменения не затронут аудиораздел в веб-версии сайта и доверенных приложениях, но приложения сторонних разработчиков не смогут обращаться к большинству методов секции audio. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Подробности, причины и планы: https://vk.com/dev/audio_api</description>
			<pubDate>Fri Dec  2 16:09:27 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340410</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340409</title>
			<description>Запросы к api.vk.com отныне и впредь требуют использования https. &lt;br&gt; &lt;br&gt;GET-запросы по http будут переадресованы на https://api.vk.com, для POST-запросов будет возвращаться сообщение об ошибке.&lt;img src="https://pp.userapi.com/c637329/v637329509/25801/kNCX0txMF8c.jpg"&gt;
</description>
			<pubDate>Tue Nov 29 10:59:44 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340409</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340407</title>
			<description></description>
			<pubDate>Fri Nov 11 19:15:21 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340407</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340406</title>
			<description>vk.com/dev обрёл новый облик. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Мы переосмыслили структуру раздела и изменили дизайн главной страницы, чтобы работать с нашим API было проще и приятнее. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Для тех, кто только начинает знакомиться с платформой, будут полезны новые подробные руководства по продуктам (vk.com/dev/products). Для наших старых знакомых мы постарались сохранить быстрый доступ к самым популярным страницам документации (vk.com/dev/manuals). &lt;br&gt; &lt;br&gt;Спасибо, что Вы с нами. Увидимся в /dev!&lt;img src="https://pp.userapi.com/c637524/v637524786/17299/fdFshV4yy84.jpg"&gt;
</description>
			<pubDate>Fri Nov  4 13:50:13 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340406</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340405</title>
			<description>Ещё ближе, ещё удобнее: мы запускаем новый формат встраиваемых сервисов. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Приложения сообществ — это кроссплатформенные iFrame-приложения для размещения в группах, встречах и публичных страницах. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Создавайте собственные решения. Специально для этого мы реализовали в Client API возможности для работы с API от имени сообщества — впервые для приложений на vk.com.</description>
			<pubDate>Tue Oct 25 13:34:46 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340405</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340404</title>
			<description></description>
			<pubDate>Thu Oct 13 15:47:02 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340404</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340403</title>
			<description>Неумолимо приближаем полный переход API на https-only. &lt;br&gt; &lt;br&gt;В запросах к api.vk.com с номером версии 5.56 и выше необходимо использовать https. На запросы с http сервер вернет ошибку с кодом 8. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Для предыдущих версий возможность работы по http пока остается. Но помните, это ненадолго: vk.com/dev/https_only&lt;img src="https://pp.userapi.com/c836329/v836329160/253c/gvgapz0E-y4.jpg"&gt;
</description>
			<pubDate>Thu Sep 29 11:08:05 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340403</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340402</title>
			<description>Ностальгия — не порок, но нужно уметь вовремя остановиться. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Через месяц мы прекращаем поддержку api.vkontakte.ru. Если Вы все еще используете этот адрес в своих приложениях, самое время изменить его на актуальный: api.vk.com.&lt;br&gt; &lt;br&gt;https://vk.com/dev/vkontakte&lt;img src="https://pp.userapi.com/c637316/v637316765/f4c6/g-qFKpLH7TY.jpg"&gt;
</description>
			<pubDate>Mon Sep 26 18:48:52 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340402</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340401</title>
			<description></description>
			<pubDate>Fri Sep 23 14:35:11 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340401</link>
		</item>
		<item>
			<title>Запись 340400</title>
			<description>Если Вы не указываете номер версии в своих запросах к API, пожалуйста, начните это делать. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Мы готовимся отказаться от версии по умолчанию. Это значит, что на запросы, в которых нет параметра v, сервер будет возвращать ошибку. Более того, мы хотим наконец перестать поддерживать устаревшие версии API, такие как 3.0 и 4.*. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Для перехода есть 6 месяцев. Мы бы советовали уже сейчас сделать это везде, где возможно, чтобы отключение версии по умолчанию не стало неприятным сюрпризом для тех, кто пользуется Вашим приложением. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Подробности здесь: https://new.vk.com/dev/version_update&lt;img src="https://pp.userapi.com/c636417/v636417780/1c852/4QK6HwACLiE.jpg"&gt;
</description>
			<pubDate>Fri Aug  5 15:00:08 2016</pubDate>
		<link>https://vk.com/apiclub?w=wall-0_340400</link>
		</item>
	</channel>
</rss>
